Ette tulli Jaan Puutka ja kaibas, et temma ollew Andres Luika käest 9 mõtu linnaseemnit kaubelno a 2 Rbl ja selle päle 13 rubla käerahha andno, ent nüüd ei tahtwat ennamb linnaseemnit tälle anda.
Sellepäle kutsuti Andres Luik kohtu, ja Loeti eensaiswa kaibus ette, ja temma ütles ni kül leppingo ollew, ent tolleperrast ei tahtwat linnaseemnit Jaan Puutkale anda, et nüüd kallimba ollew.
Kohtomõistus: Kunna Jaan Puutkal 13 rubla Andres Luikale sisse mastu sis peap Andres Luik 14 päiwa aja sissen tolle rahha eest 6½ mõtulinaseemnit Jaan Puutkale andma.
Se Kohtomõistus sai kohtonkäüijle kulutedus ja kohtonkäüja jäiwa mõllemba rahhul, ja wimate sai neile ka §881 perra se trükkito oppuse leht wälja antus.
Päkohtomees Jürri Waldmann XXX
Kohtomees Tanil Oinas XXX
Kohtomees Tanil Purgi XXX
Kirjotaja /P.Haberland/
